\documentclass[12pt]{article}

%\usepackage[utf8]{inputenc}
 % un package
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[francais]{babel}
\usepackage[latin1]{inputenc}

%\usepackage{layout}
\usepackage{geometry}%disopsition
%\usepackage{setspace}%interligne
	
\usepackage{soul}%sousligner le txt
\usepackage{ulem}%barrer du txt
%\usepackage{eurosym}%symbole euro

%\usepackage{charter}
%\usepackage{newcent}
%\usepackage{lmodern}
%\usepackage{mathpazo}bug
%\usepackage{mathptmx}%pak de polices

\usepackage{xcolor}

\usepackage{url}%afficher les url
\usepackage{hyperref}
%\usepackage{verbatim} %bout de codes
%\usepackage{moreverb}

\usepackage{listings}%les lstes
%\usepackage{fancyhdr}%entetes et pieds de pages custom
%\usepackage{wrapfig}%insertion d'images (ne pas utiliser)
%\usepackage{graphicx}%travailler sur les images

%\usepackage{color}
%\usepackage{colortbl}%couleur dans un tableau

\usepackage{array}
%les math
\usepackage{amsthm}

\usepackage{amsmath}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{mathrsfs}
\usepackage{makeidx}
\usepackage{bbm}
\newcommand{\C}{\mathbbm{C}}
\newcommand{\R}{\mathbbm{R}}
\newcommand{\N}{\mathbbm{N}}
\newcommand{\Z}{\mathbbm{Z}}
\newcommand{\pe}{\leqslant}
\newcommand{\eg}{\geqslant}

\newtheorem{definition}{Définition}

\newtheorem{propriete}{Propriété}

\geometry{margin=0.45in}

\newtheorem*{proposition}{Proposition}
\newtheorem{theoreme}{Théorème}
\newtheorem*{lemme}{Lemme}
%%%%%% commence ici%%%%%%

\title{chapitre 2 : combinatoire}
\author{}
\date{}

\begin{document}
		\maketitle
	\begin{definition}[arrengement]
		soient $m,n\in\N$ tq $n\pe m$, un arrangement de $n$ éléments parmi $m$ est une liste ordonéee de $n$ élément distincs d'un ensemble dont la cadinalité est égale à $m$\\
		Le nombre d'arrengements pour un $m$  et un $n$ donné est noté \[
			A_m^n\frac{m!}{(m-(n)!}
		\]
	\end{definition}
	\begin{definition}[permutation]
		etant donné un ensemble $E$ de $n$ objets, on appele permutation toute liste ordoné de $n$ objets\\
		C'est un cs particulerdes arrengements  ou $m=n$ et se notre
		\[
			Pn=n!
		\]
		
	\end{definition}
	\begin{definition}[combinaison]
		soient $n,k\in\N$ une combinaison de $k$ élément s parimis $n$ est un sous ensemble de cardinalité $k$ d'un ensemble de cardinalité $n$ 
	Le nombre de combinaison distincs de $k$ éléments paris $n$ est noté $C_n^k$
	\[C_n^k=\begin{pmatrix}n\\k\end{pmatrix}=\frac{n!}{(n-k)!k!}\]
	\end{definition}
	
\end{document}
